# 链表

## 反转链表

---

### 206. 反转链表

**题目：**

反转一个单链表。

**解答：**

首先是迭代法，创建一个空的新链表头，将旧链表头的下一节点指向新链表头，然后让旧链表头指向下一节点。这样一来，我们每次都将下一节点放到新链表头，最后得到反转的链表。

```cpp
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    ListNode* reverseList(ListNode* head) {
        if (!head || !head->next)
            return head;
        
        ListNode* pre = NULL;
        ListNode* cur = head;
        ListNode* next;
        
        while (cur) {
            next = cur->next;
            cur->next = pre;
            pre = cur;
            cur = next;
        }
        
        head = pre;
        return head;
    }
};
```

递归法与迭代法不同，是从链尾遍历到链头，所以我们得先取到链尾。取到链尾节点后，创建一个新的链头指向该节点，然后将 `head->next->next` 指向 `head`。如果看不懂可以把 `head` 当做倒数第二个节点，而 `head->next->next` 就是链尾所指向的下一节点，这一做法是让链尾指向倒数第二节点，也就是把链表倒过来了。

不过要注意的是，我们得把 `head->next` 置为空，否则倒数第二节点会和链尾成环。

```cpp
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    ListNode* reverseList(ListNode* head) {
        if (!head || !head->next)
            return head;
        
        ListNode *newHead = reverseList(head->next);
        head->next->next = head;
        head->next = NULL;
        
        return newHead;
    }
};
```